这一整年

一整年我还记得你最后一次说想我的情形我从某个非常无聊的场合偷溜出来，惴惴不安的接了你的电话，然后和一个男孩儿讨论一块儿巧克力，挂了电话你说你是想我了，后来，我和那个男孩儿恋爱了一整年我胖了15斤，但是我听说你瘦了，那也是很久以前的事了，也许，现在你也胖起来了一整年我依然会失眠，有人说，失眠是因为出现在别人的梦里，那么我没睡好，一定还有人没睡好一整年我保留下来你走时养成的习惯，不能在安静的环境里睡觉，安静的环境带来的只有噩梦或者怎么都闭不上的眼睛一整年我不断的剪断头发，听说换发型有助于转换心情，我的头发越来越短，可是思念依然很长一整年我换了律师行，换了房间，换了手机型号，但是我没有换电话号码，没有换住址，没有换邮箱，没有摘掉你的已经停了的手表一整年每次去KTV我都会唱《我怀念的》，唱到撕心裂肺，其实我只是特别喜欢那一句“我怀念的，是你很激动求我原谅，抱得我都痛”一整年我最怕别人轻轻揉揉我的头然后对我说心疼，我渴望疼我的人不在身边，其他人的温柔在我看来只是一种可怜一整年我偶尔也会和身边的朋友讲起我们之间那些事，说说笑笑间，我拿过往的快乐轻轻挑起未曾愈合的伤疤，即使啜血的舌尖同时尝到眼泪的苦涩也阻止不了刻在骨头里的回忆一整年我每天仍然走在你曾经接我下班的花园，偶尔也会路过我接你下班的那个加油站，每次都会不经意的笑出来，不会再重演的情节竟然也会带来幸福感一整年身边的人都开始为我的婚事着急了，我不是在等你，也不会等着你，但是，一个人生活真的很简单，也比较容易快乐一整年我也试图和别人恋爱，但是，我只伸的出手，交不出心一整年我连眼泪都没有，因为回忆里全都是幸福和甜蜜，我就当这是我和你之间的一切，从开始到结束一整年我向前方问“你好吗”，可你始终不在前方……一整年我陪伴很多人度过他们失恋后的低潮期，后来，他们都找到了新的伴侣，马上就要谈婚论嫁一整年我用完全不一样的方式填充自己的生活，我去电台唱歌，我申请去香格里拉支教，我和相识不久的朋友组队旅行，我有了自己的店铺，我爱上话剧，我准备背包旅行，我想继续这样下去，一个人，没有负担，你的生活呢一整年我用这一整年的每一天去忘记你，我成功的忘记了你的样子，你说话的声音，你的笑，你的沉默不语，可是你是你，还是你一整年这一年或许以异常的痛苦开始，可是现在，我一个人，很幸福，我也在默默祈祷你会快乐，会健康一整年过去的永远都是过去，你不会像我念念不忘，我也不会记得多久，我会更努力的忘记，但，请你幸福，请你幸福